DSE唔係一試定生死

DSE根本就係一試定生死
做唔做到上流人士(醫生,律師,ibanker)就睇你DSE考成點
即使retake入medic,law,gbus
都有penalty
要好高分先入到
變相更加難入

除非你去做警察/地盤姐 (成功人士)

DSE唔夠分 做唔到醫生/ibanker/lawer
=失敗 ？

佢logic有問題

系

系你老母

不過的確係

咁成個社會近全部人都係失敗者

30歲人月入冇5萬係失敗者

有冇地盤妹？

所以依家個社會風氣咁閪就係你呢類人做成 小弟既志願只係做廢青

所以高中後就要 諗自己係唔係專業人士材料
野唔識 英文唔好
都係算把La

好好地去讀學術 畢業做老師
政府 紀律部隊
或者去做Sales 如果你把口叻

利申 唔叻讀書 走去讀專科
讀到Fail哂 仲要再落去
因為走唔到
有D野 讀書係無天份就係無

好奇係咩專業

究竟個社會風氣幾敗壞先會鼓吹一試定生死？ 上個月先又有一單應屆考生自殺

combine cert先會扣分啫，即係話今年衰左，下年考番咁多科，full cert係唔會扣分架喎，咁邊係一試定生死？

唔好再鼓吹呢種概念喇

大佬呀 你唔好咁痴線啦 你咁樣諗嘢嘅話 就算你做咗你所謂成功人士 你又會諗有幾多人「成功」過你 你嘅一生會悲哀過「失敗者」

second take當combine cert

其實基本上咩科都可以叫專業 睇你點睇

認清自己身分，呢個世界冇咁多上層人士俾你做
然後唔好再發埋啲唔符合自己身分嘅夢

邊有咁易死

行頭窄
出路少
上流人士係要奴隸
而唔係創意人才

由社會到教育全部都倒模咁生產奴隸

engine?